6年逾450名警花遭男同事性騷擾 僅1/3色男被懲處

▲英國警隊被爆近6年來有數百女警遭到男同事騷擾。圖為一名正在執勤的英國警花。(圖／達志影像／美聯社)
國際中心／綜合報導
《衞報》報導，過去6年英國警隊內有數百名警花投訴遭到男性警務人員性騷擾。騷擾者包括高級探員及督察。然而警隊在處理這些投訴時刻意息事寧人，只有約三分之一的個案最終讓涉案的員警遭解僱、紀律處分、被說服自動辭職或提早退休。
該報引用《資訊自由法》向英國43個地區警隊要求提供的數據顯示：過去6年來各個警隊總共記錄下近450宗有闗員警性騷擾女同事的投訴。《衞報》相信真實的數字更高。因為在查詢的43個警隊裡，只有28個警隊回應並提供有關數據。
數字顯示上述投訴中有24名警務人員：包括員警、犯罪現場調查人員、文職人員和拘留所人員因此遭解僱；74名警務人員遭到紀律處分，另有48名警務人員被勸自動辭職或提早退休。